[
    {
        "eventName": "SYFTESOK",
        "description": "St. Svithuns messe, forvansket til &quot;syfte&quot; som betyr \u00e5 rense. Dermed en p\u00e5minnelse om n\u00e5 skulle \u00e5keren renses for ugress. Som v\u00e6ret er, skal det bli til Olsok. N\u00e5 kunne sl\u00e5ttonna ta til. Merket er en lj\u00e5.",
        "date": "Sat Jul 02 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "SELJUMANNAMESSE",
        "description": "Seljumennene var f\u00f8lget til irske kongsdatter Suniva, som led martyrd\u00f8den p\u00e5 \u00f8ya Seije syd for _______. Sta. Sunniva ble lokalhelgen for Vestlandet. Denne dagen er ogs\u00e5 knyttet til sl\u00e5ttonna. Merket er en rive.",
        "date": "Fri Jul 08 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "KNUTSMESSE",
        "description": "eller Knutsok. Til minne om den danske konge Knut den Helliges d\u00f8d i 1086. Lj\u00e5en i primstaven er en p\u00e5minnelse om sl\u00e5ttonnen. Merke er et rikseple.",
        "date": "Sun Jul 10 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "MIDTSOMMERDAG",
        "description": "I tillegg til Jonsok ble ogs\u00e5 14. juli kalt midtsommerdag, - den dato som ligger midt i sommerhalv\u00e5ret (14.april - 14. oktober). N\u00e5 skal havnehagene v\u00e6re p\u00e5 sitt beste. Merket er et tre.",
        "date": "Thu Jul 14 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "MARTIEMESSE",
        "description": "eller Marit (el. Mari) Vassause. Til minne om Sta. Margartaa av Antiochia ogs\u00e5 kalt Sta. Margareta.(ca. \u00e5r 300). Regner det denne dagen, blir det styggev\u00e6r mange uker denne h\u00f8sten, derav navnet Vannause. Merket er et kors.",
        "date": "Wed Jul 20 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "MAGDALI-DAG",
        "description": "eller Magdalimesse (MARISTOL selv om jeg tror den h\u00f8rer til 20. juli?), til minne om Maria Magdalena. Merket er et kors.",
        "date": "Fri Jul 22 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "HUNDDAGENE",
        "description": "HUNDDAGENE g\u00e5r inn. Slik v\u00e6ret er denne dagen skal det v\u00e6re de neste fire ukene. Jeg har ikke sett denne dagen avmerket p\u00e5 noen primstav.",
        "date": "Sat Jul 23 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "JAKOPSOK",
        "description": "Jakob V\u00e5thatt, eller Jakobsmesse, til minne om apostelen Jacob den eldre. Dessverre kunne man da - midt i den beste h\u00f8yt\u00f8rken - vente regn, mente man. Merket er en v\u00e5t hatt.",
        "date": "Mon Jul 25 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "OLSOK",
        "description": "eller Olavsmesse. Olav den Helliges d\u00f8dsdag (1030). Olsokb\u00e5l p\u00e5 h\u00f8ytliggende steder. Fint v\u00e6r gir godt h\u00f8stv\u00e6r. Merket er Olavs \u00f8ks.",
        "date": "Fri Jul 29 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "HUNDDAGENE",
        "description": "HUNDDAGENE g\u00e5r ut. Jeg har ikke sett denne dagen avmerket p\u00e5 noen primstav.",
        "date": "Tue Aug 23 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "VESLE OLSOK",
        "description": "Til minne om at Olav den Hellige - som da et helt \u00e5r hadde ligget begravet i &quot;uinnviet&quot; jord, fikk kirkelig bisettelse og ble erkl\u00e6rt for helgen (1031).",
        "date": "Wed Aug 03 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "LARSMESSE",
        "description": "eller Larsok. St. Laurentius, romersk martyr 258. Han ble brent levende. V\u00e6ret ved Larsok vil vare til Barsok, 24. august. Merket er en rist. (Jeg har ogs\u00e5 sett LARSMESSE 3. august)",
        "date": "Wed Aug 10 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "TIBERTIUS",
        "description": "Dagen er til minne om den hellige Tibertius som ble omvendt av den hellige Sebastian.",
        "date": "Thu Aug 11 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "MARIAS HIMMELFART",
        "description": "De f\u00f8rste frostnettene sto n\u00e5 for d\u00f8ren, og folk ba til Jomfru Maria om at hun i sin himmel skulle g\u00e5 i forb\u00f8nn for dem, slik at det ikke ble u\u00e5r. (Mariamesse (f\u00f8rste) i motsetning til Mariamesse (sene) 8. september.) Merket er et et kronet kors.",
        "date": "Mon Aug 15 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "COLOMBA",
        "description": "(NAVN ukjent) (Opprinnelig efter St. Colomba. Skottlands apostel som grunnla Lona-klosteret i det 6. \u00e5rhundre). Beskrivelse fra primstav fra Telemark. Det er mulig at denne dagen ikke h\u00f8rer hjemme p\u00e5 primstaven?",
        "date": "Mon Jun 05 2017 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "MARIMESSENE",
        "description": "Jomfru Marias f\u00f8dselsdag. Denne dagen skal sauene klippes. Er det godt v\u00e6r, bli h\u00f8sten god.Merket er ei Marikrone.   ",
        "date": "Tue Sep 08 2015 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "FINGERGULLMESSE",
        "description": "(eller FINGERGULLFESTEN). \nI Nordland ble dagen ogs\u00e5 kalt &quot;saueklippedagen&quot;. \nDagen har sitt navn etter at noe av Jesu blod kom til Nidaros - trolig i 1161. Navnet kommer av at blodet ble oppbevart i en kapsel p\u00e5 en fingerring av gull. Historien forteller at erkebiskop \u00d8ystein Erlandsson (erkebiskop 1157 - 1188) foretok sin reise til Roma i 1160 - 1161, da han ble vigslet av pave Alexander III og mottok sitt pallium (beviset p\u00e5 vigselen). Et pallium er en hvit ullkrave med seks svarte kors - opprinnelig bare brukt av paven, men senere ogs\u00e5 av erkebiskopene. Dagen ble en av de st\u00f8rste kirkefestene i Nidaros frem til reformasjonen i 1536. H\u00f8ytideligheten startet med vesper (aftensang) p\u00e5 denne dagen og ble avsluttet med vesper dagen etter. Det ble sunget tideb\u00f8nner som handlet utelukkende om blod, blodets mysterium og forvandlingen av vinen ved nattverden. Disse sangene er i komplett utgave oppbevart i K\u00f8benhavn i dag.  ",
        "date": "Sat Sep 12 2015 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "KORSMESSE",
        "description": "(den lille), til minne om at det hellige kors ble erobret tilbake fra perserne. N\u00e5 skal kornet v\u00e6re i hus. Siste frist for \u00e5 f\u00f8re dyrene ned fra setra. Merket er et kors.  ",
        "date": "Mon Sep 14 2015 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "MATTEUSMESSE",
        "description": "efter Apostelen Matheus.\nDen hellige Matteus ble f\u00f8dt i Galilea i det f\u00f8rste \u00e5rhundret. Han arbeidet som toller i Kapernaum. Den gang var tollerne en forhatt og foraktet yrkesgruppe i romernes tjeneste. De ble ansett som landsforr\u00e6dere, og det var en allmenn oppfatning at de supplerte l\u00f8nnen med utpressing. Tollerne p\u00e5 den tiden var utelukket fra det religi\u00f8se fellesskapet i templet og de ble unng\u00e5tt i sosiale og forretningsmessige sammenhenger.\n\nSankt Matteus er ogs\u00e5 kjent som evangelisten Matteus. Det f\u00f8rste evangeliets forfatterskap tilskrives etter tradisjonen Matteus. Han skal ha skrevet sitt evangelium p\u00e5 vei til Egypt, der han spredde det kristne budskap og omvendte mange.\n\nEn legende forteller at Matteus vekte opp den skj\u00f8nne prinsessen Iphigenia av Etiopia fra de d\u00f8de. Prinsessen viste sin takknemlighet ved \u00e5 love \u00e5 leve i evig kyskhet. Da hennes onkel overtok tronen, ville han gifte seg med den vakre prinsessen. Hun var imidlertid standhaftig, og st\u00f8ttet av Matteus holdt Iphigenia sitt l\u00f8fte om kyskhet. Den nye kongen ga da ordre om at Matteus skulle drepes. Det skjedde med lanse mens han feiret messe ved alteret.\n\nDe antatte relikvier etter Matteus oppbevares i krypten i katedralen i Salerno, Italia.\n\nMatteus ble utnevnt til skytshelgen for italienske bokholdere av pave Pius i 1954 og for skatteoppkrevere og tollfunksjon\u00e6rer i 1957. I dag er Matteus ogs\u00e5 skytshelgen for finans- og bankansatte, regnskapsfolk, bokholdere og sikkerhetsvakter. Han symboliserer ogs\u00e5 kampen mot alkoholisme.\n\nDet finnes et maleri av St. Matteus p\u00e5 prekestolen i Skibtvedt kirke i \u00d8stfold -- Tekst: Anita Grandal\n\nN\u00e5 er det tid for \u00e5 lauve. Bj\u00f8rnen samler gress og mose til vinterhiet. Merket er en \u00f8ks.  ",
        "date": "Mon Sep 21 2015 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "MIKKELSMESSE",
        "description": "erkeengelen Michaels dag, i katolsk tid en h\u00f8ytidsdag p\u00e5 linje med juledag og Maria Bebudelsesdag. Frem til 1770 var 29. september helligdag i Norge. Dagen markerte at n\u00e5 burde innh\u00f8stingen v\u00e6re ferdig og jakttiden begynte. Primstaven kan ha forskjellige tegn for \u00e5 markere Mikkelsmesse. Erkeengelens ansikt med str\u00e5lekrans er en av dem, sk\u00e5lvekta er en annen. Mikkelsmesse ble feiret for \u00e5 takke for guds omsorg og v\u00e5r takk for alle gode gaver i skaperverket og i \u00e5rets gr\u00f8de.\nI Amerika har de sin Thanksgiving Day.\n\nN\u00e5 skulle avlingen v\u00e6re i hus. V\u00e6ret er slik det bli neste sommer. Merket er en vekt.  ",
        "date": "Tue Sep 29 2015 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "DINESMESSE",
        "description": "som har f\u00e5tt navnet etter den hellige Dionysius, som var den f\u00f8rste biskop av Paris. Han led martyrd\u00f8den i \u00e5r 286. P\u00e5 denne dag ventes, if\u00f8lge gammel tro, sterk vind slik at resten av l\u00f8vet bl\u00e5ser av tr\u00e6rne.  ",
        "date": "Fri Oct 09 2015 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "VINTERNATT",
        "description": "eller Vinterdag. Her begynner vintersiden p\u00e5 primstavene. Til minne om St Calixtus. Denne dagen sp\u00e5r vinterv\u00e6ret. Sn\u00f8en kan for alvor forventes. Vanten (v\u00e5tt) i tegnet skriver seg antagelig fra likheten mellom de gamle ord vetr (vinter) og vottre (vante). Merket er ev vott.  ",
        "date": "Wed Oct 14 2015 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "SIMONMESSE",
        "description": "efter Apostlene Simon Zelotes og Judas. Ogs\u00e5 kalt F\u00f8rebod. N\u00e5 kan vinterv\u00e6ret forvenes og det skulle bli sledef\u00f8re. Buskapen skal ha full vinterforing. Merket er et spyd, et sverd eller en sag.  ",
        "date": "Wed Oct 28 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "MORTENMESSE ",
        "description": "til minne om St. Martin - biskop av Tours. Han var s\u00e5 from at han da han skulle velges til biskop, - r\u00f8mte og gjemte seg blant gjessene. Derav skikken med \u00e5 spise g\u00e5s, Mortensg\u00e5s. Er dagen klar, blir det en hard vinter. Merket er en g\u00e5s.  ",
        "date": "Wed Nov 11 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "Anianus",
        "description": "Dagen er til minne om Anianus, biskop av Orleans, tidligere eneboer. Da hunnerne under Attila rykket frem, var det like meget Anianus b\u00f8nn som forsvarernes tapperhet \u00e5 takke for at fienden ble beseiret. Anianus d\u00f8de \u00e5r 453.  ",
        "date": "Tue Nov 17 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "Hestesko",
        "description": "Merket er en hestesko.  ",
        "date": "Thu Nov 19 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "BJ\u00d8RNEVOK",
        "description": "(vok). Dagens helgen, Sta Julia. Opprinnelig St. Bernhards messe. Bernhard er f\u00f8rst blitt fornorsket til Bjarnvard, og dette igjen forvansket til - bj\u00f8rn-, samt tillagt den betydning at p\u00e5 den dagen forlot bj\u00f8rnen hiet. Merket er en bj\u00f8rnefot. ",
        "date": "Sun May 22 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "SKOKLEFALLSDAGEN",
        "description": "Skoklefalldagen / (Rasmusdagen - ikke bekreftet)\nMerke er et &quot;Bor&quot; ",
        "date": "Fri Jun 03 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "KOLUMBAMESSE",
        "description": "Dagen har navn etter Columcille, en irsk munk som ble dyrket som helgen p\u00e5 Island og i Bj\u00f8rgvin bisped\u00f8mme. Dagen ble ogs\u00e5 kalt; Kolbj\u00f8rn med laksen, for n\u00e5 ventet man at laksen skulle g\u00e5 opp i elvene. Merke er gjerne en fisk. ",
        "date": "Thu Jun 09 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "BOTOLFSMESSE",
        "description": "eller Botsok. St. Botolph bygget et kloster i England s\u00e5 tidlig som \u00e5r 654. Botsok var full helligdag i Norge flere steder inntil for ca. 100 \u00e5r siden. N\u00e5 kan alle r\u00f8tter rykkes opp, og vil senere r\u00e5tne. Merket er en bispestav. ",
        "date": "Fri Jun 17 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "SOMMERSOLVERV",
        "description": " ",
        "date": "Tue Jun 21 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "JONSOK",
        "description": "eller Sankthansdag. Til minne om Johannes d\u00f8perens f\u00f8dsel, Gammel solfest. Det \u00e5 brenne b\u00e5l midtsommer-kvelden stammer fra hedensk tid. Buskapen merkes med tj\u00e6rekors. Merket er solen. ",
        "date": "Fri Jun 24 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "PERSOK",
        "description": "eller Peterson Petersmesse, egentlig St. Peter- og St. Pauls messe. P\u00e5 den dagen skulle mor plukke legende urter. Merket er St. Peters n\u00f8kkel. ",
        "date": "Wed Jun 29 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "BARSOK",
        "description": "eller St. Bartholomeus-messe. Apostelen Bartholomeus var en av de 12 apostler og if\u00f8lge tradisjonene reiste han p\u00e5 misjonsferd til India. N\u00e5 skal bukkene slaktes. F\u00f8rste h\u00f8stdag med alle trollene ute. Merket er en kniv.  \nhttp://home.online.no/~agn-nil/sub/primstav_vaer/primstav.html\n",
        "date": "Mon Aug 24 2015 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "KVERNKNARREN",
        "description": "Opprinnelig St. \u00c6gidius dag. St. \u00c6gedius (el. St. Egedius) grunnla et kloster i Frankrike \u00e5r 700. \nMerkedag for hvordan det skulle bli med vann for korn-kvernene utover h\u00f8sten. \nVar denne dagen uten regn, varslet det mangel p\u00e5 kvernvann denne h\u00f8sten.\n(Kilde: David Andersens primstav).\nMerket er en kvern eller kvernknarren.  \nhttp://home.online.no/~agn-nil/sub/primstav_vaer/primstav.html",
        "date": "Tue Sep 01 2015 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "BRITEMESSE",
        "description": "efter Sta. Brita eller Birgitta, av Vadstena, en svensk adelsdame (1303-1373) om hvem det fortelles at hun ofte s\u00e5 og h\u00f8rte Kristus og av ham fikk diktert reglene for en ny klosterorden. Denne dagen g\u00e5r ogs\u00e5 bj\u00f8rnen i hi. N\u00e5 skal k\u00e5len h\u00f8stes, ogs\u00e5 kalt K\u00c5LDAGEN. Merket er en krone.  \nhttp://home.online.no/~agn-nil/sub/primstav_vaer/primstav.html",
        "date": "Wed Oct 07 2015 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "ALLEHELGENSDAG ",
        "description": "eller HELGEMESSE er en gammel minnefest for alle helgener og martyrer. I den gresk-ortodokse kirke feires det , siden det 4. \u00e5rhundre, f\u00f8rste s\u00f8ndag efter pinse som &quot;alle martyrers fest&quot;. I den romersk-katolske kirke ble Allehelgensdag i \u00e5r 610 innstiftet, og den ble i det 9. \u00e5rhundre av pave Gregor IV henlagt til 1. november. (Jeg har ogs\u00e5 sett skrevet at dagen ble innstiftet av pave Bonifacius). Efter reformasjonen ble denne dagen sl\u00e5tt sammen med 31. oktober, da Luther slo opp sine 95 teser om avlat, og lagt til n\u00e6rmeste s\u00f8ndag.\nI den norske kirke er Allehelgensdag henlagt til 1. s\u00f8ndag i november. I Norge blir denne dag ogs\u00e5 kalt helgemess, som i den gamle folkelige tidsregningen er en av de viktige merkedagene.\n\nDenne dagen ble p\u00e5 primstaven betegnet med en omvendt b\u00e5t eller skip.\n\nI Amerika kalles denne dagen &quot;HALLOWEEN&quot; og blir feiret med pomp og prakt.\n\nHelgener er etter katolsk kirkel\u00e6re hellige menn og kvinner, som efter sin d\u00f8d er g\u00e5tt inn til den evige salighet. Martyrer kalles de kristne \u00abblodvitnere\u00bb som i forf\u00f8lgelsen led d\u00f8den for troens skyld. Deres ben ble betraktet som hellige relikvier, kirker ble bygd, eller alter ble reist over deres graver.\n\nDet mentes ogs\u00e5 at martyrer gikk i forb\u00f8nn for menigheten hos Gud. S\u00e5ledes fremkom helgendyrkelse. \u00d8verst blant alle helgener finner vi Jomfru Maria, deretter apostler, evangelister, martyrer og mange av kirkens store skikkelser som har kjempet og lidt for sin tro.\n\nI nyere tid har vi nordmenn gjort Allehelgensdag om til en minnedag for v\u00e5re d\u00f8de forfedre. Tradisjonen i dag er at vi g\u00e5r til v\u00e5re gravsteder og pynter med en krans eller gravbukett. Dette er blitt en fin og verdig tradisjon.\n\nB\u00e5tene skal legges i opplag for vinteren. Denne natten er man sanndr\u00f8mt. Merket er et skip.  \nhttp://home.online.no/~agn-nil/sub/primstav_vaer/primstav.html\n",
        "date": "Sun Nov 01 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "URSULA ",
        "description": "eller jomfrudagen. Sta. Ursula og de 11 000 jomfruer. Ursula var efter legenden en kristen kongsdatter fre Brittania, som p\u00e5 hjemveien fra en pilgrimsreise til Rom, sammen med sitt f\u00f8lge av jomfruer, ble drept av hunnerne i K\u00f8ln. Denne dag skal det ikke arbeides med noe som g\u00e5r rundt, som rokkehjul eller lignende. Merket er et hjul.  ",
        "date": "Wed Oct 21 2015 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "ANDRESMESSE",
        "description": "eller ANDREASMESSE til minne om Apostelen Andreas, (fiskeren, derfor fiskekroken som symbol), bror av Peter, ble efter sagnet korsfestet p\u00e5 et liggende kors. Den gresk-ortodokse kirke i Russland \u00e6ret ham som sin spesielle apostel. N\u00e5 skal folk fiske julefisken. Merket er vanligvis en fiskekrok men kan v\u00e6re et skjevt kors, en n\u00f8kkel, en revesaks eller et Andreaskors.  ",
        "date": "Mon Nov 30 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "KARIMESSE",
        "description": "til minne om Den hellige Katharina av Alexandria, drept i \u00e5r 305 efter f\u00f8rst \u00e5 ha v\u00e6rt pint med et pigghjul. Hjulet har v\u00e6rt avbildet i de eldre primstaver og det er mistydet som et spinnehjul. Dagen kalles -Kari med rokken- og minnet om at n\u00e5 var spinnetiden inne. Hvis dagen er klar, blir det vakre julelys (vellykket lysest\u00f8ping). N kan klesvasken gj\u00f8res. Merket er vanligvis et hjul men kan v\u00e6re et sverd, en krone, en melbinge eller en spinnerokk.  ",
        "date": "Wed Nov 25 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "H\u00f8ygaffel",
        "location": "H\u00f8ygaffel",
        "description": "Merket er en h\u00f8ygaffel med h\u00f8y.  ",
        "date": "Fri Nov 20 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "KLEMETSMESSE",
        "description": " eller B\u00c5TSOK til minne om en av de f\u00f8rste biskoper av Rom, St. Clemens, som led martyrd\u00f8den ca. \u00e5r 100. N\u00e5 skulle alle skip ligge for anker. Dagen er ogs\u00e5 kalt B\u00c5TSOK. Merket er en kirkebygning eller et anker.\nArtikkel i Rana Blad fredag 23. november 2001:\n\nSt. Clemans I. var den fjerde biskopen (paven) i Roma og hadde embetet mellom ca. \u00e5r 88 og ca. \u00e5r 97.\n\nClemens - kirkebyggeren. \nHer kommer resten av teksten i artikkelen: St. Clemens omvendte en rekke fornemme damer, blent andre ...  ",
        "date": "Mon Nov 23 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "Kronet hode",
        "description": "Merket er et Kronet hode med str\u00e5 lering, offer.  ",
        "date": "Sat Nov 21 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "ARNOLD",
        "description": "Dagen er til minne om Arnold, fransiskanermunk som dro til Kina for \u00e5 utbrede kristendommen.  \nhttp://home.online.no/~agn-nil/sub/primstav_vaer/primstav.html",
        "date": "Tue Dec 01 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "LUSSINATT",
        "description": "eller Luciadagen. Sta. Lucia var en ung kvinne som led martyrd\u00f8den i Syrakus \u00e5r 304. Dagen falt i middelalderen sammen med vintersolverv, og dette er bakgrunnen for skikken med Lucia-lys osv. Lussinatt var troll og tusser ute. Grovarbeidet skulle v\u00e6re ferdig. Merket er en lysestake, en fakkel, et b\u00e5l, et lys eller et kors. ",
        "date": "Sun Dec 13 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "MARIUS OG MARTA",
        "description": "Til minne om presten Marius og hans hustru Marta som led martyrd\u00f8den fordi de bes\u00f8kte kristne i fengslene. ",
        "date": "Tue Jan 19 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "POLYKARP",
        "description": "Dagen er til minne om Polycarpus, biskop fra Smyrna som led martyrd\u00f8den 86 \u00e5r gammel i \u00e5r 166. ",
        "date": "Tue Jan 26 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "SOLKVERVSDAG",
        "description": "N\u00e5 snur sola. Solhov. V\u00e6rendring kan ventes denne dagen. Alt fast blir l\u00f8st det \u00f8yeblikk sola snur. Merket er en sol, et halvt kors eller en skrapestang med sopelime i enden.  ",
        "date": "Wed Dec 23 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "TOLVTEDAG JUL",
        "description": "Dagen ble ogs\u00e5 kalt hellige trekongersaften og var julekveld i gammel tid. Folk flest gjestet hverandre. Det var skikk \u00e5 bake en b\u00f8nne eller mandel inn i en formidabe pudding. Hver gjest mottok sin besk\u00e5rne del, og den som fikk b\u00f8nnen eller mandelen i munnen ble utropt til b\u00f8nnekonge. Var det en kvinne, overdro hun verdigheten til ham som hun syntes best om. B\u00f8nnekongen ble da festens herre og skjenkemester.) ",
        "date": "Tue Jan 05 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "NYTT\u00c5RSDAG",
        "description": "eller Ottende dag jul. &quot;La V\u00e5ra r\u00e5de i \u00e5r - han r\u00e5dde s\u00e5 vel i fjor&quot;, sa de gamle. Jesu omskj\u00e6ring. Nytt\u00e5rsdag klar, gir godt \u00e5r. P\u00e5landsvind sp\u00e5r godt godt fiske. Merket er Jesu tempel, et timeglass, en kirke eller et hjul. ",
        "date": "Fri Jan 01 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "Tre",
        "description": "Merket er et tykkgrenet tre eller en bispestav. ",
        "date": "Thu Jan 14 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "Kanne",
        "description": "Merket kan v\u00e6re en kanne, en kvinne, et kors, et hode eller en gren.  ",
        "date": "Wed Dec 09 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "P\u00c5LSMESSE",
        "description": "eller &quot;P\u00e5l skytter&quot; til minne om Apostelen Paulus, som den dag ble omvendt til kristendommen. P\u00e5lsmesse ga bud om v\u00e6r og \u00e5r. Merket er en bue, et sverd eller en fisk. ",
        "date": "Mon Jan 25 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "NILSMESSE",
        "description": "til minne om St. Nicolaus biskop i Myra i Lilleasia, d\u00f8d ca. 350, var de sj\u00f8farendes helgen, og efter Nilsmesse skulle intet skje til sj\u00f8ss. Han var kjent for sine undere og sin gavmildhet. I middelalderen ble han ogs\u00e5 skolebarnas helgen og er som s\u00e5dan i de engelsktalende land blitt til Santa Claus, (efterhvert en slags julenisse). Merket kan v\u00e6re en bispelue, en krum stav, kors, hjul eller en orm.  ",
        "date": "Sun Dec 06 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "TROLLMESSE",
        "description": "Jeg har ogs\u00e5 sett at 22.-23. desember er TROLLMESSE og er til minne om Torlak Helgi Torhaldsson som var biskop i Sk\u00e1holt p\u00e5 Island fra 1178. Han opprettet det f\u00f8rste nonneklosteret p\u00e5 Island i 1186. N\u00e5 var g\u00e5rdens menn grytidlig opp og hogg juleved. Det skulle ogs\u00e5 treskes slik at det ligger korn p\u00e5 l\u00e5ven i julen. Kvinnene var oppe hele natten for \u00e5 bake. Alle inkludert tjenestefolk skulle ha hv\u00e6r sin kake til jul. ",
        "date": "Tue Dec 22 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "BARNEDAGEN",
        "description": "Dagen er til minne om de uskyldige barn som kong Herodes lot drepe. I dag er det bes\u00f8kelsesdag for barna. Barn skal f\u00e5 bes\u00f8ke og traktere hverandre. De kan ogs\u00e5 f\u00e5 l\u00f8pe p\u00e5 isen med &quot;iskegger&quot;., som de har stor forn\u00f8yelse av. Om kvelden danser de i ring i gildestua.\nMerket er et sverd, et drikkehorn eller et halvt kors. ",
        "date": "Mon Dec 28 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "REINHOLD",
        "description": "Dagen er til minne om Reinhold som d\u00f8de i 960. Han var benediktinermunk ved et kloster i K\u00f6ln. Han var satt til \u00e5 holde oppsyn med et kirkebygg. Da han mente at arbeidet gikk for sent, tok han selv et tak for \u00e5 f\u00e5 opp tempoet. Det kostet ham livet. Arbeiderne knuste hodet hans og kastet ham i Rhinen. Merket er et sm\u00f8krystall ",
        "date": "Tue Jan 12 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "Kors",
        "description": "Merket er et lite kors, en klokke, eller en svpe. ",
        "date": "Thu Jan 07 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "HILDE",
        "description": "Dagen er til minne om Hilde, som 13 \u00e5r gammel ble kristen sammen med sin onkel, kong Edwin av Northumberland. 20 \u00e5r senere ble hun valgt til abedisse av St. Aidan. Ytterligere noen \u00e5r senere grunnla hun klosteret i Whitby, der hun levde til sin d\u00f8d. ",
        "date": "Tue Dec 15 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "D\u00f8dningeskalle",
        "description": "Merket er en d\u00f8dningeskalle. ",
        "date": "Sun Jan 24 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "TRETTANDAG ",
        "description": "De hellige tre kongers dag. Dagen ble holdt jevngod med juledag. Slutt p\u00e5 romjulshelgen Vi er midt i vintersesongen. Merket er tre kors, tre menn eller tre kroner. ",
        "date": "Wed Jan 06 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "TOMASMESSE",
        "description": "til minne om Apostelen Tomas. Festdagen for Apostelen Thomas. St. Tomas la sin h\u00e5nd i Kristi s\u00e5r.  Han virket i Persia og India og led martyrd\u00f8den. Den dagen skulle jule\u00f8let has p\u00e5 t\u00f8nne og folk skulle dra rundt \u00e5 smake jule\u00f8let. Videre ventet folk t\u00f8v\u00e6r den dagen, s\u00e5 det ble lettere \u00e5 bake - derav KAKELINNA. Merket er en oppstrakt h\u00e5nd, ett kors eller en t\u00f8nne. ",
        "date": "Mon Dec 21 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "Klokke",
        "description": "Merket er en klokke eller et svin. ",
        "date": "Sun Jan 17 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "\u00d8rn",
        "description": "Merket er en \u00f8rn (fiske\u00f8rn). ",
        "date": "Sun Dec 27 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "BRETTESMESSE",
        "description": "Opprinnelig Sta. Brictiva messe. &quot;Brette&quot; er her brukt i betydningen \u00e5 dele opp (brekke) noe i sm\u00e5stykker. Denne dag skal du ikke kj\u00f8re hest. Alle julens matrester skal brekkes og legges i gryta. Merket er en hest, en \u00f8ks, et kors eller et flagg. ",
        "date": "Mon Jan 11 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "BR\u00d8DREMESSE",
        "description": "Fordi denne dagen var viet til to helgener. St. Fabian og St. Sebastian, trodde folk var to br\u00f8dre - hvilket de ikke var. ",
        "date": "Wed Jan 20 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "JULEDAG",
        "description": "Kristi f\u00f8dsel. Denne dagen skulle man holde seg hjemme. Bl\u00e5ser det s\u00f8nnavind julenatt, blir det en mild vinter. Tegnet for denne dag skal opprinnelig ha v\u00e6rt et &quot;reive-barn&quot;, men gjennom misstydninger er det blitt til et drikkehorn. Merket er et hjul, en sol, et kors, en syv-armet lysestake eller et drikkehorn.\n\n25. - 27. desember kunne man ta varsler for fiske, avling og kj\u00e6rlighet samt liv og d\u00f8d. I Nord Norge tok de et fat og fylte det med rent sj\u00f8vann. S\u00e5 satte de fatet p\u00e5 bordet og la en duk over, og ingen m\u00e5tte se i fatet f\u00f8r juledagsmorgen. Rundt kantene p\u00e5 fatet skrev de navnene p\u00e5 de viktigste fiskev\u00e6rene: Kabelv\u00e5g, Stamsund, R\u00f8st, Ballstad, osv. Den som f\u00f8rst v\u00e5knet om morgenen, gikk stille og uten \u00e5 snakke med noen, bort til fatet, l\u00f8ftet forsiktig av duken, og der kunne han se luftbl\u00e6rer p\u00e5 bunnen og rundt kantene. Der bl\u00e6rene stod tettest, skulle det bli det beste fisket kommende \u00e5r. ",
        "date": "Fri Dec 25 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "MARIAS UNNFANGELSE",
        "description": "Ni m\u00e5neder f\u00f8r Jomfru Marias f\u00f8dselsdag, 8. september. Dagen er til minne om at den hellige Anna f\u00f8dte Maria uten synd. Denne dag sa munkene at Maria tok deil i sin retning, ellers hadde hun ikke reist til Betlehem. De gamle kalte derfor dagen &quot;V\u00e5r frue Marias vented\u00f8r&quot;. Denne dagen ba fruksommelige kvinner til Jomfru Maria om en god f\u00f8dsel. Kvinner ba ogs\u00e5 om lov til \u00e5 bli gravide. N\u00e5 skulle jule\u00f8let brygges og kl\u00e6rne skulle vaskes hvite til jul. Merket er et kors, en fiskenot, en mariakrone eller en Mariafigur.  ",
        "date": "Tue Dec 08 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "NYTT\u00c5RSAFTEN",
        "description": "Dette var en farlig aften. All slags trollskap var ute. For \u00e5 holde trollskapet borte, skj\u00f8t de skudd over hustakene. I senere tid gikk skikken over til \u00e5 skyte inn det nye \u00e5ret.\nMerket er et hjul eller et timeglass. ",
        "date": "Thu Dec 31 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "TJUGENDAG ",
        "description": "eller Tjuendedag jul. St. Knut. Knut jager julen ut. Dette var gamle nytt\u00e5rsdag. Emnetre skal hugges. N\u00e5 skulle julen ringes ut - og jule\u00f8let drikkes opp. &quot;Det var godt str\u00e5 som korn og br\u00f8d var i enden p\u00e5&quot;. Merket er en \u00f8ks, et omsnudd drikkehorn eller en omsnudd klokke. ",
        "date": "Wed Jan 13 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "BARBROMESSE",
        "description": "til minne om Den hellige Barbara (d\u00f8d 306) ble av katolikkene p\u00e5kalt s\u00e6rlig ved b\u00f8nner mot uv\u00e6r. N\u00e5 skal en ta til med sp\u00f8ting (det samme som strikking) og spinning til jule og vinterkl\u00e6r. Sola g\u00e5r bort og kommer ikke tilbake f\u00f8r Lussinatt 13. desember. Merket kan v\u00e6re et kors med ringer, lenker, sol, kors, t\u00e5rn, slede eller rokk.  ",
        "date": "Fri Dec 04 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "JULAFTEN",
        "description": "Det fulgte lykke med alt arbeid som ble gjort julaften, og derfor ble mange sm\u00e5 arbeider utsatt til denne dagen.\nMerket er en lur. ",
        "date": "Thu Dec 24 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "VINTERSOLVERV",
        "description": "Dagen er til minne om &quot;Nordens Apostel&quot;, Ansgar, som i 826 kom til Danmark sammen med den nyfrelste kong Harald Klak. Ansgar virket som misjon\u00e6r i Danmark og foretok flere reiser til Sverige. Ble i 831 Biskop av Bremen og ledet &quot;Den nordiske misjon&quot; fra sitt hovedsete i Hamburg til sin d\u00f8d. Dagen er ogs\u00e5 til minne om Japetus, en av Noas s\u00f8nner, Jafet. I Beiarn og Salten ble denne dagen kalt &quot;Sjursm\u00f8ssdajen&quot;, og var solsnudag en dag senere nordp\u00e5. ",
        "date": "Tue Dec 22 2015 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "DORTHEMESSE",
        "description": " ",
        "date": "Sat Feb 06 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "\u00c5GOTMESSE",
        "description": "eller &quot;musedagen&quot;, til minne om Sta. Agatha, som led martyrd\u00f8den i \u00e5r 251. Unge jenter skal ikke b\u00f8rste h\u00e5ret. Merket er en mus. ",
        "date": "Fri Feb 05 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "MATTISMESSE",
        "description": "eller &quot;laup-\u00e5rsmesse&quot; (skudd\u00e5r) fordi man la inn en ekstra dag etter Mattis. Dage er til minne om St. Mathias. &quot;Mattis bryter is, er det ikke is, gj\u00f8r han is&quot;. Merket er en M. ",
        "date": "Wed Feb 24 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "BL\u00c5SMESSE",
        "description": "Opprinnelig St. Blasius messe. Nok et eksempel p en forvanskning som har f\u00e5tt ny mening: Hvis det bl\u00e5ste sterkt den dagen, ville det bli vindfullt resten av \u00e5ret. Sj\u00f8folk og fiskere m\u00e5tte ikke nevne dagen med navn. Merket er en b\u00f8yd kvist. ",
        "date": "Wed Feb 03 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "PERSOK",
        "description": "eller St. Peters stol eller Per Varmstein. Apostelen Petrus ble biskop p\u00e5 denne dag. At isen kunne begynne \u00e5 g\u00e5 opp p\u00e5 vann og elver p\u00e5 den tiden, mente folk kom av at St. Peter kastet varme steiner ned p\u00e5 isen. Fra denne dag begynner for\u00f8vrig isen \u00e5 smelte rundt &quot;stokk og str\u00e5&quot;. Dagen ble regnet som f\u00f8rste v\u00e5rdagen. N\u00e5 l\u00f8sner alle skip i vinterhavn. Merket er en n\u00f8kkel. ",
        "date": "Mon Feb 22 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "KYNDELSMESSE",
        "description": "ogs\u00e5 kalt LYSMESSE, da kyndel kommer av det latinske navn p\u00e5 lys (candel\u00e6, som ogs\u00e5 g\u00e5r igjen i kandelaber - stor lysestake). Marias renselsesfest. Dagen har ikke vert hellidag hos oss sidan 1770. Det er 40 dagar sidan Julaften. Denne dagen kan man vente hardt v\u00e6r, men mildv\u00e6r er et godt tegn. Merket er et tre. ",
        "date": "Tue Feb 02 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "GREGUSMESSE",
        "description": "eller Gregorsmesse. Gregor den store, pave 590-604. Ofte forvansket til Gro\u00e5rsmesse og brukt som merkedag for v\u00e5rv\u00e6ret. Er det s\u00f8nnavind, kan man vente godt \u00e5r. Gregors tid - natt og dag like vid. N\u00e5 kan en spise kveldsmat i dagslys. Merket er \u00e5kerteiger med kors. ",
        "date": "Sat Mar 12 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "GJERTRUDMESSE",
        "description": "til minne om Sta. Gjertrude, abbedisse i benediktinerklosteret i Nivelles, d\u00f8d 659. Kaltes ogs\u00e5 Per Pek i vatn fordi St. Peter da kom med sin stav for \u00e5 pr\u00f8ve isen. Merket er en piggstav. ",
        "date": "Thu Mar 17 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "V\u00c5RJEVND\u00d8GN",
        "description": "Dag og natt n\u00f8yaktig (astronomisk sett) like lange. \nI virkeligheten er v\u00e5rjevnd\u00f8gn stort sett 20. mars, men \u00e5ret f\u00f8r skudd\u00e5r er datoen 21. mars. ",
        "date": "Mon Mar 21 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "MARIMESSE",
        "description": "V\u00c5RFRUMESSE eller V\u00c5RMESSE. (halvveis mellom juledag og Sankthansdag). Jomfru Marias bebudelsesdag. Mild v\u00e5rfrumesse spdde godt. N\u00e5 er det slutt med sledef\u00f8ret. Merket er et tre med kors. ",
        "date": "Fri Mar 25 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "HELLIGE HUGO",
        "description": "biskop av Grenoble. Han solgte en gull kalk og ga pengene for \u00e5 kj\u00f8pe mat til de sultne. ",
        "date": "Fri Apr 01 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "BALBINA",
        "description": "Den hellige Balbina, jomfru som ble d\u00f8pt av pave Aleksander. Balbina d\u00f8de i 169. Merket ser ut som en alterkalk eller en d\u00f8pefont. ",
        "date": "Thu Mar 31 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "SOMMERM\u00c5L",
        "description": "eller Sommerdag. Markerte inngangen til sommerhalv\u00e5ret. Snedde det sommerdagen, skulle det bli 9 snedager til sommeren virkelig kom. St. Tiburtius og St. Valerianus , Melkekar skulle vaskes. V\u00e6ret holder i 7 uker. Merket er et tre. ",
        "date": "Thu Apr 14 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "MAGNUSMESSE",
        "description": "Magnus Erlendsson, jarl p\u00e5 Orken\u00f8yene, drept under strid med sin fetter H\u00e5kon P\u00e5lsson i \u00e5r 1115 og opph\u00f8yet til helgen i \u00e5r 1135. N\u00e5 kunne man begynne \u00e5 hakke i jorden. Merket er ett kors og en hakke. ",
        "date": "Sat Apr 16 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "ST. GEORGSDAG",
        "description": "eller St. J\u00f8rgens dag. Speiderbevegelsen feirer fortsatt denne dagen, og den legges gjerne til n\u00e6rmeste helg, og det m nevnes at speiderne aldri benytter St. Georgskorset! Primstavmerket er gjerne ett St. Georgs kors eller en hest. ",
        "date": "Sat Apr 23 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "GANGDAGEN",
        "description": "eller MARKUSMESSE Minnet om Evangelisten St. Markus ble h\u00f8ytideligholdt ved at Presten og folket gikk i store prosesjoner over markene. Men navnet har ogs\u00e5 forbindelse med at v\u00e5re hedenske forfedre feiret 25. april som en -gagn-dag- (gagn = seier), gammel v\u00e5rfest, til minne om \u00e6senes seier over vinterens onde \u00e5nd, jetten Tjasse. Merket er evangelistens fj\u00e6rpenn. ",
        "date": "Mon Apr 25 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "KORSMESSE",
        "description": "(den store), til minne om at det hellige kors ble funnet i Jerusalem av Helena, keiser Konstantins mor (ca. 330). F\u00f8rste s\u00e5dag og klippedag for sau. Merket er et kors. (Som 20. juli). ",
        "date": "Tue May 03 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "GAUKMESSE",
        "description": "Helgener er St. Philip og St. Jacob. Valborgdag i Sverige og Danmark. F\u00f8rste gang man h\u00f8rte gj\u00f8ken gale den dagen, m\u00e5tte man legge godt merke til hvor lyden kom fra. Satt gj\u00f8ken i \u00f8st, var det varsel om lykke i frieri osv. Merket er en gj\u00f8k. ",
        "date": "Sun May 01 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "HALVORSOK",
        "description": "eller Hallvardsmesse. St. Hal(l)vard Vedbj\u00f8rnsson ble drept med et pileskudd og liket ble senket i Drammensfjorden med en m\u00f8llesten om halsen. - Men liket og stenen fl\u00f8t opp, og St. Hallvard ble bisatt i Oslo Domkirke. M\u00f8llestenen og pilene g\u00e5r igjen i Oslo Bys segl og merke. Buskapen skulle finne f\u00f8de ute. Merket er en kvernstein. ",
        "date": "Sun May 15 2016 00:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    },
    {
        "eventName": "Brende Phd Report",
        "description": "you now have a new deadline for your evaluation: February 23rd 2016.\n\nPlease make sure that Mattijs has your reports by February 18th.",
        "date": "Thu Feb 18 2016 00:00:00 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
    },
    {
        "eventName": "Bonsnosen T & J",
        "date": "Sat Jul 06 2024 11:00:00 GMT+0200 (Central European Summer Time)"
    }
]